{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015159",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://apis.data.go.kr/1400000/service/cultureInfoService2/mntInfoOpenAPI2",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2020-12-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "제석산"
    },
    "text": "帝釈山 (제석산)\\n\n全羅南道順天市楽安面新基里\\n\n山の高さ : 560.6m , 順天の帝釈山は湖南静脈から分かれ、南に流れた金銭山と五峰山の山脈の端にある山だ。 行政区域上順天に属してはいるが、伐橋の人々は伐橋の帝釈山と呼ぶ。 それなりののが伐橋のどこでも顔を上げれば見えるところが帝釈山だからだ。 稜線に上がれば広い楽安伐と順天湾につながる伐橋の沖合が見渡せる展望が特に優れているが、「帝釈」は空にある33個の空の中で一番最後にある空である桃里川にいながらすべての空を治める帝釈天王を意味する仏経に出てくる名前だ。 一方、伐橋という地名はいかだで相次いで作った橋を意味する言葉で、以前ここには伐橋川を横切る筏橋があって伐橋という地名ができたという。 しかし、この橋が崩れ、その後宝物304号に指定された虹橋が建設されたという。 帝釈山と伐橋はチョ·ジョンレの大河小説「太白山脈」の主な舞台となるところで、随所にその跡を発見することができ、山登りだけでなく文学探訪としてもその価値が高いと言える。 頂上には1995年伐橋の帝釈山岳会で立てた標示石がある。 ここの行政区域が伐橋ではなく順天であるにもかかわらず、伐橋で標示石を建てた理由は、それだけ伐橋の人々がここを多く訪れるということだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "帝釈山はどこに位置していますか？",
            "answer": "帝釈山は全羅南道順天市楽安面新基里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "帝釈山の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "帝釈山の高さは560.6メートルです。"
        },
        {
            "question": "帝釈山はどの山脈に所属していますか？",
            "answer": "帝釈山は湖南静脈から分かれ、南に流れた金銭山と五峰山の山脈の端に所属しています。"
        },
        {
            "question": "なぜ伐橋の人々は帝釈山を伐橋の帝釈山と呼ぶのですか？",
            "answer": "伐橋の人々は、帝釈山が伐橋のどこからでも見えるため、伐橋の帝釈山と呼んでいます。"
        },
        {
            "question": "帝釈山の展望はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "帝釈山の稜線からは、広い楽安伐と順天湾につながる伐橋の沖合が見渡せる展望が特に優れています。"
        },
        {
            "question": "帝釈山の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "帝釈山の名前の由来は、桃里川にいながらすべての空を治める帝釈天王を意味する仏経に登場する名前です。"
        },
        {
            "question": "なぜこの地域は伐橋ではなく順天と呼ばれていますか？",
            "answer": "この地域は行政区域上順天に属していますが、かつて伐橋川を横切る筏橋があったことから伐橋という地名ができました。しかし、その橋が崩れ、その後は虹橋が建設されたため、地名は伐橋ではなく順天と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "帝釈山はどの文学作品の舞台となっていますか？",
            "answer": "帝釈山と伐橋はチョ・ジョンレの大河小説「太白山脈」の主な舞台となっています。"
        },
        {
            "question": "頂上には何があるのですか？",
            "answer": "頂上には1995年に伐橋の帝釈山岳会で立てられた標示石があります。"
        },
        {
            "question": "なぜ標示石が伐橋ではなく順天で建てられたのですか？",
            "answer": "行政区域は順天ですが、伐橋の人々がここを多く訪れるため、標示石は伐橋で建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 401,
        "QA": 467
    }
}